周星馳啲戲其實好有意思

武狀元蘇乞兒
最尾皇上叫星爺解散丐幫
星爺就講咗一句
天下間有幾多乞兒唔去又我決定 係由你決定
類似咁

:0)

咁唔係編劇/導演功勞咩？

不如講下每套有咩哲理

回魂夜
你見到有人好怪好癲, 但佢可能係啱

只要用心 個個都可以係食神

話係周星馳就係周星馳啦

周星馳加持 先有編劇導演D橋

等依沙

睇你個名都知你係fans

你都係fans

編劇勁。其實背後有人諗出來 , 功勞唔係全部佢，所以做編劇好慘無人提。

佢後期嘅作品捧紅咗好多人

下 無星仔演出黎，呢句野有邊個會在意邊個會討論

雞都有愛國

破壞之王係咪探討咩叫勇氣

話啲戲啫又唔係話周星馳好有意思
啲戲就包埋台前幕後架啦

好似隻狗

張枱有咁窄得咁窄，張櫈有咁迫得咁迫咪等啲友坐得咁舒服，食完嗱嗱聲好走。飲管有咁粗得咁粗，冰有咁大嚿放咁大嚿，杯汽水咪雀一聲飲完買過第二杯囉。你係咪新嚟架？呢啲嘢要我教，你唔好一味得個岌，做啦仆街！

好現實

其實幾勵志

其實編劇係諗大概嘅劇情 好多細節都係成個team傾出黎
所以以星爺嘅轉數黎講 呢啲咁吊鬼嘅句子好大機會係星爺諗出黎

黑熊hi到成面屎，幾大勇氣

喜劇之王
細個睇只係睇到表面野跟住笑
宜家大個睇返反而想喊
周星馳套戲裏面茄哩啡個角色根本係香港人縮影
係香港地真係生存唔係生活

大個睇 更加明白

吊你老尾

佢8，90年代拍個啲好反映社會現實，又諷刺支那
功夫之後個啲
真係要好似支那人咁on9先識笑

完全醒唔起嗰幾套主打大陸市場嘅

其實我唔覺得佢轉數好勁，你睇下佢非電影類嘅演出就明

今時今日既香港都啱用

講意思梗係

苦海～

美人魚 西遊 長江七號

曾經有一個人係我眼前 但我冇好好去珍惜 直到失去咗先後悔莫及

有幾多人支持港獨唔係香港人決定

呢句果陣睇到都 左

長江7號我覺得唔錯喎
只係我覺得太多人凝住係笑片

功夫已經算係進軍大陸市場既電影比較好既一套

之後個啲

係
細個當笑片睇 大個睇sad到仆街

係又點，同個post有咩抵觸？

國產凌凌柒
諷刺支共

星爺嘅片就算睇過100次，你已經知道晒成套戲嘅笑位係邊度

但你睇第101次嘅時候都會笑得出

月光寶盒同仙覆奇緣
細個睇當笑片，大個睇返睇到喊

反清覆明係我畢生既志願

佢賤因為佢係官

逃學威龍出貓嗰比苑瓊丹鬧嗰度又係
邊個未出過貓

仆街 諗起都打冷震
睇親都眼濕濕

谷德昭功勞其實唔少

國產零零柒
周星馳吐痰落個湖南人腳度
呼應緊套戲一開頭嗰句有文化有知識

係

大個睇真係另一番感受 之後再起首歌.....

人冇夢想同條咸魚有咩分別

港產中最sad最悲涼既笑片
"個人個樣好怪呀。。
好似隻狗"
(初見時至尊寶對紫霞扮過狗)
播起：
相親～～竟不可接近！！！

呀！！！！！

張圖好靚

而家有你Fi Hi 仲洗Hi Fi

不要隨地小便

根本就冇食神，又或者人人都係食神

國產零零漆黎d經典諷刺中共就不再講
功夫個結局其實都係幾有意思 童夢

借save

回魂夜： 恐懼的定義

用痴線佬做捉鬼大師
花做探測器
報紙用飛行器
仲有最出名既打鬼用朱古力 捉鬼用保鮮紙

完全突顯人對於違反常理既黑色幽默
電視機旁既我地固然會笑餐死

但如果你係當中既盧主任佢地 你會點呢？

劉鎮偉拍星爺中期個2套西遊記同回魂夜都好正

呢套真係 睇親都好心up

btw張圖好靚

姐係咁，唔通你尋日hi到成面屎我又四圍唱咩
你尋日hi到成面屎呀？

邊到有得睇返西遊記

曾經有一份真誠的愛擺在我的面前，但是我沒有珍惜，

等到失去的時候才後悔莫及，塵世間最痛苦的事莫過於此。

如果上天可以給我個機會再來一次的話，我會對這個女孩說我愛她，

如果非要在這份愛加上一個期限，我希望是一萬年......

打打殺殺都係唔啱我，番屋企煲下咸帶好過

我而家先發覺到

喜劇之王

其實悲到仆街

一本漫畫闖天涯

貪官奸 清官更加要奸 咪點同d貪官鬥

agger, 其實我有時根本笑唔出

國產零零柒
話知你偷睇國家機密定殺人放火
係刑場放低封利是疏通疏通
成班檜子手放你走之餘仲幫你搞埋歡送儀式

仲要強調係大陸

這個殺手不太冷

就算你係無辜嘅人一樣被大陸執法者草菅人命

痴撚線
唔通一生所愛又係周星馳先出到黎？

不如我養你啊？

濟公 冇野係注定 睇自己做化

我一日都黑同你地講信念係幾咁重要 你當我耳邊風

你養掂你自己先啦...
窮人唔配媾女

自從佢做導演之後其實好多笑位翻炒

鹿鼎記 最後
而家國泰民安 個個有錢搵有飯食 個皇帝係唔係漢人又有咩重要呢？ (大約係咁 係97前既電影)

即係咪講緊港英唔需要回歸

大話西遊細個睇會覺得好好笑 依家睇笑唔出

開口埋口愛國嗰個先係真正賣國

其實佢未奶共之前既戲好多政治含意

陳近南： 因為呢個係我畢生既志願

支那仔， 大話你老母西遊。

好靚 好有意境

無李力持個班幫手編劇
星爺屎都不如啦

你養我呀？
爆喊

成日都話 除左周星馳啲戲冇一套係想重睇
包括外國片
有意思個d睇一次已經夠
搞笑外國戲冇邊套想睇多次

巴打肯定未睇過唐伯虎點秋香2

屌，張圖真係睇到嘩一聲

西遊記講愛情 分三階段
第一 睇完覺得好笑
第二 睇完會喊
第三 睇完會沉默

苦海 翻起愛恨

在世間 難逃避命運

李力持谷德昭冇左星爺拍啲戲咪仲垃圾...
無可否認佢地係有功勞，但係功夫冇佢地都一樣出色證明左只要周星馳自導自演就一定有保證，就算係cj7西遊美人魚我都覺得係誠意之作，星爺有信息帶得出黎，可惜佢唔演之後都冇咩演員可以拍得出星爺以前啲戲既神髓

我諗大家要明白
年華嘅老去係會令人嘅改變
以前嘅周星馳的確出色
但其後嘅電影已經要用唔同嘅角度黎思考同分析
你可以話佢江郎才盡
但我個人覺得佢係心理壓力大同個人會抑鬱
所以依家再拍出黎嘅戲冇以前咁好笑或者咁鮮明姐
再者 依家拍果啲戲有幾多套係佢想拍佢想做？我睇就似比人逼住做或者還人情多啲
你睇最近劉華又出黎翻炒雷洛就知

我既意中人係一個蓋世英雄，有一日佢會身穿金甲聖衣，腳踏七色彩雲黎娶我，我估中左個開頭，可惜我估唔到個結局....

新個啲西遊

可惜佢而家D 戲真係唔掂

lm

七孔流血還七孔流血，死還死，
兩回事嚟嘅，你千奇唔好混淆

鬼唔埋嚟嚇你，你一樣會驚

成套回魂夜講所謂正常人既睇法，帶出嘅意思好正

人就人喇媽 妖就妖喇嘛

岩岩先睇完兩套周星馳就見到呢個post

而家真係想搵套戲relax 下都搵唔到所以寧願睇周星馳

佢既戲真係睇極都咁好笑

但我好唔明點解而家冇咩港產笑片係可以有呢d幽默得黎又可以有少少深度

周星馳d戲既無厘頭真係覺得好好笑

但而家既港產笑片既無厘真係唔知佢做乜鳩

完全笑唔出

柏金遜你老豆丫 叫你執野你食野

燒山話二十世紀兩個偉大喜劇之王
第一卓別林
第二周星馳
大家點睇

呢加走去做政協都冇人屌佢投共

我既意中人係一個蓋世既人物
有一日佢會踏住七色彩雲來迎娶我
我估中左個開頭 但係估唔到個結局

對白好多都係佢諗 一萬年都係佢諗

你都強調左好多次

一路以來，傳聞周星馳的戲都係由佢自己一手包辦，導演只係掛名，編劇只係得個簡略故事，細節對白各方面都係佢自己諗自己度

但有bug o既係， 肉身可以無限，靈魂只係得一個，咁轉生後o既周星星係邊個？

1, 仲係小學雞， 入世未深
2, 愛過恨過， 傷過也痛過，有悔有負！
3,明白人生，沒有悔過負過，那會懂珍惜！

好想返去過去，重新珍惜她，但最後明白，比你返到去，都已經唔係個個你，緣來緣去，強求不能！ 放得低固執，就係呢一幕，帶著那份痛，繼續向前行。

被人鬧仲要笑笑口，似隻雞，好好笑

現實係殘酷的。
拍套戲你估易？ 需要幾多腦汁，體力，精力，同時間？ 仲有賭上金錢同名氣。
論星爺，已經上哂神檯，每拍一套新戲，叫坐就好，再賺幾多已經無意義，但衰左就賠錢賠名聲，根本唔化算。

所以佢都唔會再出返黎拍
咁就唔會跌返落地

點睇佢後期捧起林雪 田雞 肥仔聰呢啲？

Only
知唔知有幾難

如果輪迴計三魂既話咁就合理

on9
谷德昭啲戲無左星爺爛你都講得出?
谷德昭加鄭中基果啲都好高質
我要做model,龍咁威

棟督笑咩架下叫你做，叻啦番入去後台補妝先啦

每次睇返仙履奇緣都會不其然諗到而家星爺同朱茵

無知一問, 林雪係有拍星爺既戲, 但正式嚟講唔係話係杜琪峰帶出嚟架咩?

苦海~翻起愛恨

好似係食神

食腦界

編劇固然重要。重點依然係周星馳去演繹套戲

喜劇之王根本成套野係黑色幽默

九品芝麻官六月飛霜個段
其實而家就係咁慘

唔會 谷德昭好多訪問都話劇本係佢寫 當然星爺同李力持會睇一次再同佢傾下邊度可以改 但整體一定係谷德昭

一場同事 度著幾廿萬買層樓啊
估下

（節錄自1992年周星馳“鹿鼎記”）

陳近南：「小寶你係一個聰明人，我就可以用一個聰明嘅方法同你講嘢，而出面嘅人就唔可以」

韋小寶：「唔明」

陳近南：「讀過書同埋明事理嘅人，大多數都已經喺清庭裡面做緊官。所以如果我哋要同清庭對抗，就只可以用一啲蠢啲嘅人。對付一啲蠢嘅人就絕對唔可以對佢哋講真說話，要用宗教形式嚟到催眠佢哋。令佢哋覺得所做嘅嘢都係啱嘅，所以反清復明只係一個口號，同阿彌陀佛其實係一樣。清朝一直欺壓我哋漢人，搶晒我哋啲銀両同女人，所以我哋就要反清⋯」

韋小寶：「要反清嚟到搶番晒啲錢同女，係嘛？根本復唔復明就係多舊魚關人鬼事，得㗎喇大家聰明人，明白，繼續」

陳近南：「總之如果成功嘅話，你就有無數嘅銀両同女人，咁你願唔願意去吖？」

韋小寶：「願意」

笑撚左，呢句真係好正，加埋佢講果陣個語氣

97家有囍事算唔算係佢人生污點

點解

係都百變星君

悟空
愛係要講咖
你唔講人哋又點知你愛唔愛呢

回魂夜超正

比你班蛋散估到就唔係食神啦

我養你啊

呢個我覺得過份解讀啦
呢個矛盾小說入面都不停強調
而小說一定唔會係影射緊廿幾年後既回歸

我諗周星馳想借套戲係帶出個意思姐，同原著小說係點根本無關

岩 套戲又唔係小說年代拍 邊可以相提並論

呢套真係好好睇...
又係大左先會睇得明...

劉鎮偉、李力持

功夫之後全部無睇囉...

美人魚有咩問題？

答你唔到
因為我無睇

美人魚唔差 雖然係大陸片
但係有劇情 唔係抄冷飯
有教育意識
而且入面有好多繁體字

咦，有飛碟喎

我唔係要證明話俾人聽我威，正係想話俾人聽，我唔見左既野我自己攞得番

神戲 月光寶盒

普提老祖

普提老母？

果陣周星馳啲戲好多都影射中共
依家包括王晶、李力持全部都打倒過去的自己

唔提老母

人無夢想，同條咸魚有乜分別啊！

香港地有幾多人做緊咸魚

做到成隻狗咁樣，被人鬧仲要笑笑口，似隻雞，好好笑

你呢個回應好笑好多

我要做model同龍咁威都高質

美人魚真心唔差
係大陸味重

我冇諗起原來有呼應

其實只係兩登仔盲反，美人魚雖然冇以前星爺啲戲好笑，但係星爺想講既道理有帶到出黎，西遊降魔都一樣唔差

冇人估到

就算功夫 同 cj7 都高龍咁威 model 兩三班
成班擺到明跟周星馳搵食, 行行企企
係周星馳自己要舔共又要扮高級扮有深度, 限制咗自己創作空間, 先搞到d 戲無咁好睇, 佢做緊d 唔係自己強項既嘢

其實千王之王 算死草 已經有d技窮 同埋個人串左好多 唔好睇 去返功夫先叫有返小小無里頭水準

這句我都好有印象

我都係近期先意會到

大陸仔好鍾意大話西遊， 會解釋好多彿學道理， 直頭有d大學開科轉講呢2套野

長江七=垃圾...
比我排就 功夫>我要做model > 龍咁威 >>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>長江

咁點解得周星馳有份啲戲嘅編劇係勁?
你確定唔係周星馳自己諗?

咁點解得一個周星馳?

功夫淪落到要同model同龍咁威比
順帶一提，西遊上下集都係冇李力持谷德昭

其實人地大陸重視星爺d電影同文化多過我地自己香港人
好多香港人只係簡單覺得星爺電影=無厘頭笑片
唔會深入探討背後好多野
而人地大陸直頭有唔少論文探討周星馳d電影，風格，文化等等

唔好俾傳統思想束縛

就咁睇
應該唔能夠討論零零柒
好反共wor

掃地唔係觀眾啊

早期係
後期d戲 好似睇教育電視
Too over

逃學威龍 2
講野唔好以為有功勞就得罪人 一下就變交警

唐伯虎點秋香
最後秋香都係爛賭 同之前老婆一樣
最後果一刻 伯虎個心幾痛

一萬年...

或者會有感受

唔用周星馳嘅戲比
仲有咩港產片可以同龍甘威比?

係你假膠定我真心，大把戲都屌打龍咁威啦下話

留名溫對白

例如

今日睇將來，做化
今日睇往事，注定

冇人應你姐，唔係估唔到

逃學威龍3之龍過雞年，阿叻講既，
你滿意啦?!

無撚嘢啊cj7咁垃圾都拎得出黎講
星爺自己話佢係一部笑片
然後無笑位都夠膽死
單純作為一部笑片黎講龍咁威高質好多

龍咁威係完美發揮出on9既極限，on9得黎又唔會睇到好尷尬，恰到好處

呢句周星馳抄英雄本色

笑位嚟咋喎，點稱得上係哲理呀？

佢好似冇提過係笑片，係啲發行商覺得唔用笑片去sel周星馳唔會賣座，所以死話佢係笑片

就算周生幾老都好，佢要度gag都一定度得出，cj7咁少笑位就證明佢想拍悶咗笑片，想拍套感人嘅戲

我要努力向上，不枉諸君寄望，
我要努力向上，要令朋友滿心歡暢。
唏，青年人要努力，不悲愴不悽涼，
總之但憑我力量，先要堅定我志向。
我若再受挫折，努力但憑力量，
心中滿是悲傷，他朝得意樂洋洋。
良朋、情長，
良朋相勉勵情誼難忘，良朋恩高好比萬丈，
良朋解我愁懷愁悵，解我憂鬱沒惆悵。

Yeah come on baby

d 人話星爺D戲無里頭
依加港產片真係無里頭啦

呢套嘅哲理應該係獅子撲兔都要用全力

國產凌凌柒 貪污果個位

他來自江湖星爺達哥段父子情
達哥等咗18年終於等到老婆返嚟
點知係同佢搞離婚
星仔當年睇住老豆同第二個女人上床
但都放棄去美國發展 留喺香港揸車同老豆一齊

其實星爺有套新精武門2 ，最垃圾就係呢套

我副armani 呀！！！！！！！！！！！！！！！！！！

主將唔好嗌喇，條女走到好遠喇

咁覺得拍嗰時可能無暗示緊回歸，
但佢係帶出左一個概念
到今日終於授用

你望下佢家陣D GAG先再講啦

周潤發

套長七d gag睇到好尷尬

食神你都唔識

好笑還好笑，高質還高質，千其唔好混淆

好似係燒山ge 戲

呢套唔係燒山
燒山監製個D多數古裝黎

係你唔識咋下

國師

其實無可否認係化學作用，真係撞出嚟
試想吓：
燒山果d古裝片，無周星馳變咗第二個人，就會變得好正經，或者d gag大家會笑唔出。相反如果冇燒山，就會變咗on9古裝笑片，無咗深度，因為講歷史講文化確實燒山係有料到。
谷德超同李力持亦係，市井得嚟又帶到d意境確係周星馳先有力做到，冇咗佢大家响其他戲有眼見就係得返市井感覺。
但係如果得返周星馳自己編導無咗其他人，又會變咗曲高寡傲，情況就係功夫開始打後見到。

一向唔明
殺左佢咪可以拎晒佢身上d 野囉

周星馳係一個好演員
所以可以駕馭到唔同既喜劇仲要昇華左一D冇咁好既劇本
但佢係咪一個好導演就真係見仁見智
佢更接近係有好多好意念
但用佢演技之外既方法表達出黎既能力認真係一般

屌，我意思係，如果你想度套笑片，你會唔會只係度得一兩個gag呀？

我唔撚理佢啲gag好唔好笑啦，但佢要度都會度到出嚟，頂多係你覺得唔好笑啫。

所以，cj7成套笑位真係得兩三個，唔係啲gag唔好笑，係佢連gag都冇放落去，足證佢呢套唔係想拍笑片，係想拍到溫情片。

其實cj7 一睇就知係一套親子戲 比大人細路一齊入去睇
其實佢拍得好好
d 無聊特技同徐嬌好岩細路仔睇
但大人睇到星爺既演出同故事發展到去星爺既死徐嬌既喊會有感觸
係唔知點解呢套野會被定型大眾笑片者

CJ7都話
你睇下兩套西游同美人魚D笑位係咩料先講啦
而且喜劇之王又係咪笑片
D笑位唔好笑咩屌

人哋話啲對白好有意思
你哋不斷打啲好笑對白出嚟做咩

其實唔關大眾事，係做marketing 個班友，受投資者影響，逼住要當笑片嚟出廣告

岩岩放監？ 呢句野 雨傘個期已經loop到爆

睇圖已經 香港最神作啦

呢啲就後話啦，我主要回應上邊有條友話星爺話cj7係笑片但成套戲冇笑位呢個point，明未？

至於你話美人魚同西遊，我又會分開講，美人魚在我而言真係一啲都唔好笑，再加上啲保護海洋嘅內容好三幅被。

但西遊呢，文章拍個套其實我ok, 小情小愛兒女私情其實都包含係大愛裡邊，唔應該口講大愛但就睇小 小愛，然後受過痛苦，先知眾生痛苦， 有過執著，先懂得放下執著， 有過牽掛，先可以了無牽無。仲有將金剛圈變成戒指，唐三藏由有頭髮，到被悟空掹晒啲頭髮變成光頭，然後先佛，其實識睇都有嘢睇到。

另外個套西遊就明顯大陸嘢，唔好睇加唔好笑，講都廢事。

剛剛查左 鹿鼎記係創作於六十年代尾
當時中國已經發生左好多唔好既野 好似文革咁
而香港 岩岩過左六七暴動一切開始好起來